{
    "question": "Berapa hasil dari\u00a0 (\u221a18 +\u00a0\u221a6(\u221a18-\u221a6))",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "( \u221a18+\u221a16(\u221a18-\u221a16))<br>=(3\u221a2+4(3\u221a2-4))<br>=18+12\u221a2+12\u221a2-16<br>=18+24\u221a2-16<br>=2+24\u221a2",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "\u00a0hasil perubahan soal\u00a0 \u00a0\u00a03\u221a2 +\u00a0\u221a6(2\u221a3-\u221a6)<br>hasil\u00a03\u221a2 - 6 + 6\u221a3",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukan-radian-dari-a180-derajat-b100derajat-c270-194",
            "question": "Tentukan radian dari\u00a0\r\n\r\na.180 derajat \u00a0 \u00a0b.100derajat \u00a0 \u00a0c.270",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a)[tex] \\frac{180}{180} [/tex]\u00a0x\u00a0[tex] \\pi [/tex]=\u00a01\u00a0x\u00a03,14 = 3,14<br><br>b)[tex] \\frac{100}{180} [/tex]\u00a0x\u00a0[tex] \\pi [/tex]=\u00a00,555\u00a0x\u00a03,14\u00a0=\u00a01,744<br><br>c)[tex] \\frac{270}{180} [/tex]\u00a0x\u00a0[tex] \\pi [/tex]= 1,5 x 3,14 = 4,71",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-jajargenjang-pqrs-besar-ltp-2x-10-ltq-80-444",
            "question": "diketahui jajargenjang PQRS, besar &lt;P = (2x + 10), &lt;Q = 80, dan &lt;R=5y. Tentukan nilai x dan y.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "PQRS itu yang di bawah PQ atau RS?",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "PQRS berturut\".. Q 80 drj..brrti S juga...trus kalo gitu P=R ...P+R= 360-Q+S<br>P+R=200 ...P=R brrti P=100 R=100..<br>2x+10=100 ...x=45....5y=100...y=20",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "disebuah-parkir-terdapat-75-kendaraan-yang-terdiri-dari-mobil-dan-563",
            "question": "disebuah parkir terdapat 75 kendaraan yang terdiri dari mobil dan sepeda motor.banyak roda seluruhnya 210.jika tarif parkir untuk mobil rp:4.000 dan sepeda motor Rp;2.000 ,maka pendapatan uang parkir saat itu adalah ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pemisalan mobil = x dan motor = y<br>x + y = 75<br>2x + 4y = 210<br>kedua persamaan tersebut terlebih dahulu ditentukan himpunan penyelesaiannya dengan metode eliminasi (agar lebih mudah)<br>jadi, x+y=75 dikali 2 = 2x+2y=150<br>maka, 2x+4y=210 dikurang dengan 2x+2y=150 dan hasilnya<br>2y=60<br>y=60/2<br>y=30<br>sedangkan x= x+y=75<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = x+30=75<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = x = 75-30<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 45<br>jadi HP = (45,30) berarti jumlah mobil = 45 dan motor = 30<br>penghasilan tukang parkir yaitu<br>1. Mobil = 45 x 4000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 180.000<br>2. Motor = 30 x 2000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 60.000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-1-hari-1-malam-24-jam-ada-berapa-kali-putaran-jam-menent-746",
            "question": "Untuk 1 hari 1 malam (24 jam), ada berapa kali putaran jam menentukan ukuran sudut terbesar dari :    a. 90\u00b0\r\nb. 150\u00b0\r\nc. 180\u00b0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 48x<br>b. 48x<br>c.24x<br>a dan b : 1 jam 2x putaran<br>c : 1 jam 1x putaran.<br>jadi, a dan b : 2x24 = 48<br>c : 1x24 = 24<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-pertidaksamaan-linear-berikut-ke-dalam-permasalahan-kehid-632",
            "question": "Ubahlah pertidaksamaan linear berikut ke dalam permasalahan kehidupan sehari-hari.    a) x &gt; 10\r\nb) 2y \u2264 50\r\nc) 2x + 3 &gt; 4\r\nd) 5a \u2013 1 \u2265 6\r\ne) 7 &gt; 3x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. \u00a0agar tubuh kuat diperlukan minuman paling sedikut 10 gelas air sehari<br>b. 2y\u00a0\u2264 50 \u00a0 \u00a0harga dua buku paling mahal 50",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-memerlukan-bahan-bakar-12-liter-untuk-menempuh-jarak-612",
            "question": "sebuah mobil memerlukan bahan bakar 12 liter untuk menempuh jarak 120 km dengan kondisi mendatar 84 km dan sisanya menanjak. pada saat menanjak bahan bakar yang diperlukan 2 kali lipat\u00a0daripada jalan mendatar. jika suatu ketika mobil tersebut menempuh jarak 312 km dengan kondisi jalan mendatar saja,maka\u00a0banyak bahan bakar yang diperlukan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "12 L\u00a0 untuk 120 km<br>bahan bakar utk 312 km ?<br><br><u>12</u> = <u>120</u><br>x\u00a0\u00a0 = 312<br><br>120 x = 312 x 12<br>120 x = 3744<br>x = 3744 \u00f7 120<br>x = 31,2<br>maka bahan bakar yang dibutuhkan 31,2 L<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-himpunanpenyelesaian-dri-persamaan-linear-a-24m-12-b-813",
            "question": "Tentukan himpunanpenyelesaian dri persamaan linear    a. 24m = 12\r\nb. -4 x-15 = 1- 8r\r\nplis d jawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]24m=12 \\rightarrow m=\\frac{12}{24}=\\frac{1}{2}\\\\\nHp=\\{\\frac{1}{2}\\}\\\\\\\\\n(-4)(-15)=1-8r\\\\\n60-1=-8r\\\\\n59=-8r\\\\\nr=-\\frac{59}{8}\\\\\nHp=\\{-\\frac{59}{8}\\}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawabnya-di-uraikan-1penyelesaian-dari-3x-2-7-x-19-757",
            "question": "JawabNya Di Uraikan    1.Penyelesaian Dari 3(x-2)\u00a0+7\u00a0\u2265\u00a0x\u00a0+\u00a019 =\r\n2.Dengan x\u00a0\u2208 A={1,2,3...,10}. \r\nTentukan Himpunan Dari : \u00a0A..3x-2\u00a0\u2264 7, B.5x-13\u00a0\u2265 3(x+1).\r\nC.16-x &lt;\u00a0x\u00a0-\u00a02",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.kita harus mencari persamaanya dulu<br>\u00a0x + 19 = 2<br>\u00a0x+19-19 = 2 -19<br>\u00a0x\u00a0 \u00a0 \u00a0 = -17<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 3(x-2) + 7 _&gt; -17<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 3x - 6 +7 _&gt; -17<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 3x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 _&gt; -17-7+6<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 3x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  _&gt; 16<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 3x:3\u00a0 \u00a0 _&gt; 16:3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  x\u00a0 \u00a0 \u00a0 _&gt; 5 1/3\u00a0 \u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-garis-melalui-a2-1-dan-sejajar-garis-3x-2y50-adala-981",
            "question": "Persamaan garis melalui A(2,-1) dan sejajar garis 3x-2y+5=0 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "y = -1 x= 2<br><br>3x - 2y + 5 = 0<br>3x - 2y = -5<br>3.2 - 2.-1 = -5<br>6 - (-2) = -5<br>8 + 5 = 13<br><br><br>Jadi, 3x - 2y = 13<br>Atau 3x - 2y -13 = 0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-soal-pertidaksamaan-linear-satu-variabel-dan-caran-517",
            "question": "Berikan contoh soal pertidaksamaan linear satu variabel dan caranya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-3 <u>&lt;</u> 2x + 5 <u>&lt;</u> 1<br>jawab : -3 -5 <u>&lt;</u> 2x + 5 -5 <u>&lt;</u> 1-5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -8 <u>&lt;</u> 2x <u>&lt;</u> -4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  -4 <u>&lt;</u> x <u>&lt;</u> -2<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u207b3\u207b5\u22642\u00d7\u207a5\u207b5\u22641\u208b5\u208b8\u22642\u00d7\u2264\u208b4\u208b4\u2264\u00d7\u2264\u208b2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}